@inproceedings{Mangeot-Bellynck-Eggers-Loiseau-Goudin:ELTAL:2016,
    author = "Mangeot, Mathieu and Bellynck, Val\'erie and Eggers, Emmanuelle and Loiseau, Mathieu and Goudin, Yoann",
    title = "Exploitation d'une base lexicale dans le cadre de la conception de l'ENPA Innovalangues",
    booktitle = "Actes de la conf\'erence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016. Volume 9 : ELTAL",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "48-64",
    note = "Operating a lexical database in the framework of the Innovalangues language learning platform",
    abstract = "Le projet Innovalangues a pour but la conception d'un environnement num\'erique personnalis\'e d'apprentissage des langues (ENPA). Dans ce cadre, plusieurs modules tels des jeux s\'erieux ou des g\'en\'erateurs d'exercices ont besoin d'une base lexicale. Il est int\'eressant \'egalement de donner la possibilit\'e aux apprenants de g\'erer leurs propres lexiques. Pour \'eviter que chacun ne d\'eveloppe sa propre base lexicale, il appara{\^\i}t rapidement indispensable de d\'evelopper une seule base lexicale commune qui puisse servir aux modules (machines) comme aux apprenants (humains). Apr\`es une analyse des besoins autour de sc\'enarios d'utilisation, nous proposons une architecture de base lexicale multilingue. Nous avons ensuite r\'ealis\'e un prototype fonctionnel qui s'int\`egre \`a l'ENPA et permet \`a un apprenant de consulter des ressources lexicales existantes et de cr\'eer son propre lexique. Le prototype LexInnova utilise la plate-forme Jibiki de gestion de ressources lexicales h\'et\'erog\`enes \`a distance via son interface de programmation (API) REST.",
    keywords = "Innovalangues, base lexicale, dictionnaire, lexique, Jibiki, LexInnova",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2016/ELTAL/6.pdf"
}
